dse卷一作者: 我自己都唔識答

孤獨的理由作者林黛嫚表示： 很多題我自己都不知如何答。

btw年年都有人話一年易過一年

出卷班人成日勁到連作者自己都無諗過嘅位都睇得出

揾個死咗嘅作者出咪唔會嘈

年年都有搵返作者做份卷，但到依家都無個作者識做
有d 人話文學作品應該脫離作者，咁講其實都啱，
不過就唔係好似考評局咁set 個model ans 出黎囉，
而係應該要睇下學生個答案合唔合理，嘗試理解學生的答案先係
不過班教畜邊會有咁好心機，拿拿林改完哂卷訓覺好過

他媽的藍色窗簾！

橫睇斜睇都係直線抽擊緊。。。

唉，話明閱讀理解，
學生有理解咪得，
係都要話呢篇文只能有一種理解，
但係講紅樓夢個陣又話一百個人睇有一百個林黛玉，
真係好撚弱智

有冇篇文睇

咁我想問
個作者講埋出黎
同考評局個答案真係完全唔一樣
有無得推翻？

好多年個作者都會讚份卷有深度 出題靈活 好似第九味咁
但永遠俾人放大黎講

放心, 無用

依個位真係唔知邊個岩邊個錯
作題果個竟然大過 作篇文果個
利申：考撚完dse十世

我當年份卷考左兩題MC,
問個兩句的節奏快慢輕重,
真係屌佢老母

直接睇題目鳩答都差唔多

我嗰年問我咩叫第九味 嬲得濟甜酸苦辣求其作鳩左個落去
屌你結果閱讀5* 我連篇文講乜鳩都未知

考評局理解既先係岩！作者、其他考生唔係咁解理就錯！這就是香港。
已死。

篇文係哂到啦

當年第9味
夠竟係咩味？

閪味

人生既味

無味/人生況味

其實DSE揀啲文好多都好好睇
但要考試就不了

人生歷練

淡而無味

根本就鳩出
2016 DSE
喺學校死操爛操past paper mock卷
最後學校predict我閱讀係4
嗰陣一開卷，仆街喇之前操卷嗰啲用唔返落去
一世人一次DSE冇得縮決定寫自己睇完篇文啲感覺落去
最後竟然有5
我出考場嗰陣仲打電話俾老母話可能入唔到大學
我真係諗唔明EAA啲marking 點玩法

撚識咩屌
都唔知係咪上世屌撚左出卷嗰個老母今世要出啲鳩卷撚化我

當年第9味比返作者答
之後比個唔知情既改卷老師改
作者係得0分

巴打考呢年？
我16年Reading 操哂卷得4
17年裸考冇溫過
5*
都唔知咩事

寫得真係幾好...其實我諗現代人，特別上得連登既人都好孤獨

係 14dse
過左4年諗番起都有啲燥

老老實實, 如果年年份卷都比返作者做, 會唔會佢地個個都拎Level 1或以下

篇文的確好好睇，仲幾感人

巴打幾多
你當年寫咗咩味
有朋友同我講 佢寫咗屌你老味

陶傑當年做第2屆份卷都唔撚合格

其實文學賞析題都係後人根據作者生平事跡同經歷去推斷作者當時既寫作動機;
作者真正心入面諗果樣野永遠係一個謎

不嬲都係考 考評局點諗而唔係作者點諗
簡單講就考揣摩上意

考評局出卷唔洗你地教

學科中數學最嚴謹, 全部都係建基於Logic, 一定有絕對答案;
之後係物理化學再到生物學;
到左社會科學同文科真係可以亂咁黎, 9up一大堆垃圾都冇人知岩唔岩, 所以好多學混(泛指亂咁9吹都做到professor, 大學入面好多社科人都係呢類人)
A人有A見解, B人有B見解, C人有C見解, N人有N見解,
如果梗係用一個標準答案(N)套落文科卷, 只會令A至N-1既人看似"答錯"答案而失分,
成年事根本on99

利申:9up

第九味之後考評局醒左啦，專登搵d作者死左既文黎出題，冇得再叫個作者答問題，等你地死無對證

咁快有答題簿啦咩

今日做呢份做得好辛苦..

其實係考賞析，至於篇文個本意係點根本唔太重要

中學雞個陣中文幾好，眼見身邊同學成日格硬要塞d修辭落去，又要扮言之有物，引經據典咁，結果篇文寫出黎往往都好奇怪。反而自己順心咁寫唔好咁做作，諗到乜就寫乜，行文流暢就自然好高分，但其實老師點評我寫得好既地方我本身冇刻意為之

利申：舊制作文同文化篇章都A

Hk01 放哂出黎

中文根本要做選修

篇文真係寫得好好
孤獨好抽象
可以有唔同原因 唔同感受
作者表達得具體得黎帶點隱晦
語氣平靜但又能夠打動人心

利申: 冇文學根底 純粹個人感受

點解唔搵個過左身既

屌你老母EAA!

屌你老母

14中文5*
後來學校比錢我買番卷先知第九味嗰part錯到仆街，靠文言文拉個5*番嚟

真心作得好
做卷嗰時睇到「你」喊嗰時
我都有啲淚水浪下浪下

作者已死無聽過？

考閱讀卷唔係考你諗唔諗到作者講乜，而係考你個文化水平去到咩位，Get唔Get到其它人都睇到既意義

有時藝術作品既野可以無心插柳柳成蔭，作者屎忽撞棍作到大家都中意、有共嗚既作品出黎，問返作者可能佢都無心，但從讀者各度出發你睇唔睇得出佢好係邊度就係另外一件事

HKEAA：我話係答案就係答案 我話作者係咁諗佢就係咁諗

呢位巴打第一句就講得好喇

文學本來應該能夠打動人心，而唔係成為冷冰冰嘅考試工具

其實個考試份model answer可能係資料搜集番黎
可能d大marker抽樣睇完一定數量的卷再睇睇d考生答咩
跟住越大路的越低分/寫得好詳細有半分
越小眾的（無限ff/真係神理解）果d就高分
如果唔係點控制個5猩猩率

你當班細marker 死架咩，好多科主任唻架

科主任又點
科主任咪又係由band1-3都有
科主任年年改出去又可以保你個個合格高分咩
佢地出去改卷都係吸收經驗炸
況且MA寫咩咪改咩
邊有人講過份卷同MA同時間出世

ok u win , 連考評科主任都俾你踢爆哂啦，叻叻豬

第9味 5**
我記得當年寫人生之類咁

篇文真係幾有feel

“可能”啊，係事實就唔洗玩啦
但科主任質素參差呢個就應該事實
因材施教，咩能力的學生，老師咪教咩

笑撚死

我中文拎3但覺得好自豪
岩岩夠入大學但又唔洗附和出題人既一般見識
還掂best 5 又唔會計到佢

其實 考評局既model ans都易做既
當年第九味 擺明想你答人生歷練個方向
都叫捉到路
但係仆街考評局曲解佢者意思 將文學藝術框左個答案 背離左文學令人從文字思考既用意

作文又限住人寫正面野 有趣/負面就低分
局限創意思想

香港中文水平越黎越衰就係咁而成

林黛縵呢句真係大大力踩考評局一腳

有得獨立成段咩

Same 5** 寫左人生的經歷/體驗
然後番學校補課 問個中文老師 佢話錯
之後驚到仆街

年年都話作者都唔識答架啦

唔好期望學校老師會中哂
補習成team人都未必得

你啱

你地唔撚識文學就咪撚獻醜
文學作品可以加上當時時代背景做分析，可以以作者生平做分析，亦都可以超越作者本身做分析，唔同angle 出發梗係可以唔得解釋

作者唔識答咁係點出題?

又作者已死果套呀？

中文係設計出黎比人入唔到大學的
連通識都會預備正反雙方答案

好心出題班垃圾比十萬八萬顧問費搵個作者做顧問 成個小組一齊諗下度下出咩題同有咩model answer好心年年係度撚鳩班考生啦
起碼考生比人話錯條氣都順啲啦

屌佢老味

有冇一七年考生？閱讀5**但係唔記得篇文係咩

跑道？

從來中文閱讀理解=戇鳩

其實上面都有提到文學賞析係作者已死。

連個作者都唔識文學

問下班中文老師，佢地袋咁多人工，又咁高學歷，實識答既

喺考dse有限嘅時間底下會唔會諗到咁多 仲有 出卷佢會俾埋個作者個人簡介你睇

公道講句
所有李白杜甫沙士比亞都死撚曬
如果一定要有作者本身既意見 先可以做解析/賞析既 成個文學系都可以執柒左佢

就考試既角度而言
重點唔係作者要點解析 而係要視乎評核方用咩態度去接受不同意見
如果學生本身言之有墨 言之成理 就比分既話 考試就已經足以考核學生既能力
相反 如果係無作者既「標準答案」之下 只係跟住自己個套 扼殺曬其他學生既想法
咁就係一個唔合理同失敗既考試

而HKEAA實係後者 成班老屎忽一定SET好左標準答案 唔跟就PK
祝願各位考生今生唔好死係依題手上

當年我答中第九味係咩，但我最後1咗 好彩其他分卷拉返勻

問題係考試要有model answer有對錯
如果純文學賞析憑咩你岩我錯

LQ不騮無限死答案，言之有理就係，當年第九味答「無味」同「百味交陳」都有人拎到分，解得通就係

當然答乜柒甜味因為苦盡甘來個d就算把啦

考評局好心就用啲死撚柒左作者嘅文啦，出啲現代散文把撚咩，明知道班記者會搵返作者答題 ，好撚肉酸呀考評局

無人覺得閱讀卷間接提供一個全新視野

可以了解到原來一篇看上去尻尻地既文可以咁樣理解

有助日後真係自己睇書 可以睇得明作者真正用意

文科仔？

又則作者自謙一句 大家就斷章取義

原來連登仔都同報紙一樣咁on9

人地就話為左吸睛姐

連登仔為咩呢 可能係真心以為係咁

咁點解要跟model ans呀？

作者已死

吸你老母睛

屌臭中文科既都係拎4以下

好似未見過拎5**會對中文科不滿（笑

份卷我輕鬆5**

利申飲完酒通宵打機考，同d出卷的痴線佬一樣神志不清

做文章評論其實真係唔係諗個作者想講乜，而係分析篇文比到讀者嘅感受，有時作者唔識答好正常

每個人睇抒情文都會因為自身經歷有唔同既感受
點解會有model ans
仲要d問題係問到好深入 更加容易有唔同既體會

真係不知所謂

睇唔睇得出作者用意真係咁重要咩？
唔同人睇有唔同睇法 點解一定係要限死一套答案呢？
我覺得佢個答案唔好wo 點解我個個係錯呢？
每個人寫一篇文 係純粹想激發大家思考 唔係要所有人理解完全一致

文科唔同數字 數學有絕對既對與錯
但係如果依套野套落文科就一定錯

其實有冇人同我一樣覺得人物關係錯亂複雜
睇完完全理解唔到內文想講咩
到講文學個到覺得好突兀

一係就出多幾個Model Ans
一係就好似通識咁改法

好彩以前係考中化

一年易過一年？緊係啦，自己都考完咪要話人地考既係易囉

記得當年都係因為同一理由，連陳蕾氏都話唔記得當初寫詩初衷，hkeaa憑咩話我岩定錯？

結果半放棄式F左，第二年重考，一樣無溫，結果B，荒謬

作者黃國彬先岩

睇完完全唔明篇文講咩
D你我他邊個打邊個

利申理科仔

感受唔到講乜野孤獨
完全唔知講乜春

我都唔明，係故弄玄虛，定莫測高深？唔通清晰的交代就不能說明主題？

真想學下野

但考評局得一個angle

有無問題睇下

CE年代多數都搵個死左既
因為佢地都知 佢地既答案係連作者都唔識答
不過作者已死都無錯既
好似好多名畫/詩詞
其實佢地都係鳩畫亂作
點知你班友又吹到作者悲天憫人/感懷身世/生不逢時咁
作者心諗 其實我覺得呢句野岩音幾順口...

答案係作者行文風格

以我所見
「他」咪主角老公個老豆
我睇得明果種「孤獨」

通識咪又係 model ans
只不過係個 model 擺左係分析方法個度
老實講多角度思考根本就係另類黨八股
由 model substance 變成 model format，只求所謂多角度，而不求分析深度、知識廣度同埋分析本身既內在邏輯，好老實講又係講考試方法，而唔係鬥知識分析能力

通識呢科係好野要 keep，變相俾左好多學生接觸社會議題既機會，但呢科既評核方法真係垃圾到

理科人表示完全睇唔明
可唔可以解下？
個孤獨係自己一個住爛屋再加老婆跟佬走？

其實好多時作者真係有特別意思...但你要佢答題又真係好難
新果啲唔知
淨係覺得魯迅啲文真係隻隻字都有特別含義

見到佢話個老豆賺錢幫細佬妹出身
諗起自己老豆

雖然我文科但其實我好廢
我咁諗唔知啱唔啱
我覺得佢既「孤獨」似係看透人生百態
文中只提及老婆走，但冇提及係跟佬走
我覺得個重心係「眼看他的人生任務快完成了」果段，供書教學養大啲細佬妹，個個都事業有成，到自己想發圍發現已經太遲，要細佬接濟，個感覺好「寄人籬下」，老婆又走埋，冇人明白佢既感覺

其實好多家庭都係咁
睇完篇文其實幾心酸

節奏快慢輕重真係有分別
你囉西西同鍾國強一對比就明我講咩

我覺得夾硬引用尼采個句好差
語境都唔同
完全係考評局最鍾意既見面3秒奇蹟插入引典大法

根本正常人唔需要咁高既文學水平
何況目前既考試制度根本無助考生建立對文學既興趣
除左作文卷之外根本考唔到文學修養
其實將中文退化到單純問字面意思
再問少少係語境下既潛台詞
已經符合社會需要
正如英文卷都係主力考生字多過內涵一樣

倒不如將中文卷艱澀既部份放入文學卷到好過

其實 唔識答係正常 因為唔係考正確答案 係考合唔合理同思路清晰與否

用文內文外詮釋都得 雖然文外詮釋包括作者意識 但忽略就得

老老實實 真係正常

唔係考正確答案但會有model answer?

有5 叻

中文博士碩士夠唔夠思路清𥇦?
咁有出答案未?

如果我考呢年實5**
孤獨患者

藍色的窗簾像是帶著神秘

篇文係述事條理清晰，用字平實易於理解既記述文。
其筆風謙實，感情真摯，然非張揚，卻順理成張地表達主角單一人稱的感受；讀者能輕易隨筆觸理解作者的思緒。可惜尾段斷言引尼采概括作者對其丈夫的理解，雖然真摯卻並非存於同一語境下。加上尾聲又未有說明尼采銘言的時空語境，作者亦未有解釋之哲學觀與價值觀。因此讀者難免陌生且礙於理解，偏文章整體未見刻意細工，所見後段文字略不統一，恐不入流。

好彩呢篇咁好嘅文唔係喺考試時見到
而係喺呢個冇嘢做嘅深夜見到

Model answer係其中一種示範

唔明你想表達咩

21世紀文盲幾乎消滅
但人類對自己母語既整體熟練程度大幅下降

我覺得好多人被作者撚左一下，我猜想作者咁講其中一個原因係為左出名，但事實上佢講既內容無任何欺騙成分，佢肯定識答，不過就如佢所講，只係即時之間唔會處理，後續係點已經唔重要

結論就係作者不得不回應既情況下作出一個兩全其美既公開答覆

港式作者已死：作者死咗意思唔到佢話事，但考評局作為唯一權威係唔會死，佢點睇就點睇

其實上面幫eaa含撚嗰班會唔會覺得自己好雙重標準？識講作者已死，但又會話有一個睇法係比其他解法更準，仲要連個睇法係真係準確定係純粹易出卷先採給女都唔知

相信絕大部分考生做卷個刻
都係諗住 你老味

考評局可唔可以唔好再搵啲仲在生既作家？
一年柒過一年 仲要死撑
不過都係冇人反
唔怪之得越黎越囂張啦

一車車幫佢含 抵佢串

作者已死羅蘭巴特既見解
［所以，羅蘭‧巴特提出「作者已死」的詮釋觀。但他的意思並非「隨便讀者講」，而是「不用擔心你講不對，不符合作者或古聖先賢的制訂，反正就說吧！共同排除偏見和傳統，一起討論。」］
其目的在於共同就先賢的偉作下一個受大多數人認同，且存在於大多數人的「語境」的廣義答案。

要理解佢既出發點，首先要理解康德認識論既主張：「人無法認識本質，只能認識現象。」基於依個概念，人類要經過討論，搵一個最貼近本質既signifier先可以確保到作者對現象既解讀係可以經過同樣既「現象」，在不同的語境（context）下，令每個人get到相同既意思。
例如藍色，可能作者既解讀係「不可言喻既憂傷」但A理解係「 憂鬱」，B係「藍色」本身，C就佢個人經歷理解係死去既貓既眼晴顏色，因此解讀到「失去既憂傷」
一個sign，係一個城市入面已經可以解讀到千萬種不同的傷心情緒
咁點確保作者既意思可以充份表達？就係靠討論，先將作者既個人放去一邊，等所有人加入討論，重新定義一個合符時代最真實既藍色，再結合作者個人，等所有人都理解到最接近本質既藍色

因為作者可能用左藍色依個字，但佢想表達既意思可能遠超於「藍色」可能可以用另一隻字代替，甚至現今社會無一隻字代表到佢既睇法

所以作者必需死。

係依個大前提下，將「作者已死 」放入東方文學觀，到底作者寫文有無考慮到依一點？個社會有無普及到依個價值觀？或者有幾了解依個價值觀？會唔會有人當左隨便鳩UP就係作者已死？

係香港dse考試世界所選用既文章裡提倡作者已死根本毫無意義

所以係咪應該搵個死左既人既文章
而唔係搵個生勾勾
因為咁樣真係好撚柒

佢提左點解要走
所以你過份解讀左？

實際上唔跟model answer有冇可能係一題入面拎充滿分先

一直覺得文科佬同動漫撚一樣

成日係到過份解讀人地啲作品

其實閱讀卷好考表達能力
我讀咁耐中文一次都未睇過model answer
寫完佢比咩分我都由佢

當然唔得
但可以拿99
大學時教授為左俾一個同學100分，因為太出色，所以向學校申請批准100分

某程度上係
但因為賞析呢d野會因為作者同讀者背景而導致答案而影響
所以如果你係test 文化水平既話好難落model ans
最簡單我用文革mode睇篇文乜柒都拉落作者生平再話佢係暗串緊當權者咁嘅賞析得唔得先
而家hkeaa係唔得但其實呢種賞析只要有理有據完全冇問題
所以hkeaa變相框住左考生諗野

睇下我上面關於作者已死既文章
再睇接下來個段

其實好多字除左表面一層意思
仲會因應文章整體既描述、風格，產生左一種作者獨有既語言；超越左原來個個字既意思，而且好多時候都只能靠你個人對文字既熟練度而因應產生既語感去feel個種好似大氣電波咁抽象既意思同情緒。
有時唔同考評局過份解讀，而係依個社會本來就會咁用文字，語言同文字本身就唔夠表達現代人既最具體既情緒。當你有夠多既人生體悟，又要比人理解，你只能通過最遠離本質既「字」，好似畫畫咁畫出你背後個種抽象既概念。

所以文學點解係一門學問，係一門藝術，唔係無原因。
有時你覺得人地On9
係因為你未夠深度

題外話講多句
依個社會就係因為太速食太快，現代人習慣被喂食式咁接收資訊
本能地鍾意將仔細既野極簡化做1d唔洗用腦就理解到既「象徵」
著到乜乜乜咁就係文青，
文青就一定會乜乜乜
將有趣既野標籤化，簡化
令佢地變得老土乏味，
仲以為自己好撚醒：
「一睇就知佢乜乜乜」
「唔洗問條友九成九係乜乜乜」
講真讀文學讀藝術就係要你思考，一種追求本質既思考
一種將抽象體概念化再拆解重組還原既科學

係唔係當一件事唔能夠直接掛鉤金錢就無存在既價值？
做人係唔係可以一生一世都留於口腔期唔需要深度既思考？

sry for being radical, but this is a radical head from natural LOL

睇完篇文
我幾肯定我閱讀又要拎LV2了

當年我9答左無味 結果閱讀5**

當年考第九味每一分每一秒都好似打緊大佬咁

睇完篇文好開心

見到堆問題好傷心

放榜自自然然就LV2左

自嘲果年白話文果part留空左成大半無填 ，不過文言文果part幾有信心，都有4

你都白痴，同班教畜唔係講有冇心，係講有冇腦
要佢地就住學生答案合理程度作批改？憑佢地人頭豬腦

原作者勿說三道四

一句講曬
根本係班友圍威喂自high
都未撚諗過有人會咁自大
啲BA撚永遠唔會比滿分都算，藝術又真係好難完美
你都唔撚洗永遠最高分係79%下話
屌佢地老母憑咩咁比分
咁滿分點解係100%
弱撚智BA撚食屎狗

冇用
考試係死嘅
改卷嗰班都係死嘅

錯晒，
同埋sosad夠未

因為啲題目都係啲垃圾中學教畜亂寫
佢地有錢袋，點撚樣都幫你嘔屎咁嘔題目，要點撚樣亂都同你亂改完啲卷，最緊要佢地有錢落袋
所以啲題目同答案質素咁咁撚差囉

亂改
最好懶有深度
搞到改嗰個唔撚明，但又要拋到佢，咁佢就會比勁高分，因為佢唔撚識，但又覺得唔可以比低分，唯有比高分
我成功拋到佢地窒所以當年AL巧膠分

就係咁先要加返文言文落去 拉返高個平均分
反正90%人大學唔揀中文中史 中學程度中文都夠用一世日常生活

憑班教院出黎既教畜就想凌駕作者

有咁弱咩
有冇source
我當年見新制貪得意做左幾年比中學教畜改，成績都唔錯

反而第二篇文言命解 幾易下

同學你係咪亂鳩咁圈
定題目有提到
有啲唔係重點

如果你覺得錯晒係你自己睇文睇得唔夠多仲有無用腦睇
最簡單金庸小說天龍八部已經有
1.普通武俠小說
2.佛學
3.政治隱喻三個切入點去分析
考評局當武俠小說咁賞析唔係問題但你唔可以我講佛學你圈鳩我架

我打左咁大篇文章解釋作者已死都仲有人鳩up
我都係出返去

其實呢個講法只係convince 啲BA撚可以任何曲解人地嘅文字
舉個例，有個學生朝早跑緊樓梯，你覺得係咩原因？
老師同我講個學生係趕番學
之後前文後理延長，講學生出門之前食左個早餐，原來肚痛所以狗衝緊去廁所

佢用呢一個篇章講，話文章寫得好，應該要比人由字裡行間推論到啲野
例如上面講嘅早餐過左期，就可以解讀到跑樓梯係因為肚痛

但係之後佢拎另一篇文講，之後解撚完一大輪，比我指出佢嘅結論並唔係由文章推論，純屬個人解讀
佢都即刻話：比你以子之矛攻子之盾添......咁我地唔睇呢度

任嗌嫁喎

而家先睇晒人生九味篇文，其實個答案都幾明顯，作者已經用冬瓜火腿道菜暗示左係人生經歷，點解咁多人覺得難

作者已死純粹係話追究作者寫作本義係冇意義應該純粹由文本得出既野分析喎
同我講既野冇衝突架喎

最緊要係唔好仇恨個作者，擺錯目標
時不時見人屌鳩李白、杜甫，話佢地好鳩佢啲煩膠野
明明唔撚關佢地事

因為有啲野係有跡可尋，可以變成logic 咁睇，咁就有絕對方向，例如嗰啲乜乜手法
但係乜鳩第九味

而且你認同作者已死就應該更加認同閱讀理解有標準答案嘅on9
標準統一嘅答案係某程度上意味左呢個答案係任何timeframe 都一定岩而且係不容質疑
就好似1+1 100年後 100年前都係等於2
但問題係同一篇文你拎返100年前 100年後讀者群既唔同gen出黎既野都一定唔同
點標準呀

佢擺明係自大嘅撚屌，理閪佢咩

朕唔知你做乜鳩，跪安去吃屎啦

法律面前人人平等，但有人更平等

16閱讀5**
依家都唔記得篇文up咩啦

一世都記得當年第九味
完全呆左唔識答，根本撚我地班學生

好在最後都入到hku

何解要斟酌係作者答唔答到問題
根本成個考評測試至大學甄選制度就係on9
係呢個框架下，大學門檻毀人前路
語境意識人人唔同理解
理解又唔一定表達順暢
硬要人過中文呢關真係好咩?
我識人數學物理5** 中英文都係1
大學同佢無緣
就算係之後走後門
都會俾所謂既部分大學生恥笑，睇唔起
一個物理4既走去笑鳩5**走後門
上到去都無人再理dse考幾分
只會睇你係咩類人
個制度已經on9 風氣都差
大學學位淪為升職依據
成個教育制度就係失敗
香港出左一個高錕之後我都無乜點聽過新偉人
可能係我孤陋寡聞啦

下次出題set答案可唔可以問過作者先

其實點樣做到中英文都1..？

Dse 係唔係唔會揾大陸作家啲文？好似黎黎去去都係港台

你都無睇哂
東方文學圈根本唔流行作者已死
甚至無依個共識

收嗲咩NE狗
祝TB斷狗
NE下季收山

TB斷腳thx

讀多D書就明

我會考個陣都係
應該係個老師好撚憎我 predict我中文會肥
結果我攞左B

年年都咁㗎啦

點會唔識答 呢篇淺到

個到我間錯 懶得理

一直都係咁
唔係marker版嘅marking scheme點會咁多格仔
（唔係買/forum 嗰啲）

都叫左唔好搵生俄啦，出死人卷阿ma

咁岀卷個老母起碼萬人斬

第二題作者都唔識

冇考過dse 哩d 低級野

第9味個年
好在作文拉番分
吹中 中庸之道呢個point

考評局中文

笑話

Dse中文reading靠文學根底wor

17 5**

心情咪就係複雜囉

運氣之卷

有錢我會去加拿大 荷蘭 一世唔洗再同人爭 好辛苦

根本要估出卷果個諗乜而唔係作者想表達

其實應該叫出卷果條友自己作埋篇文
你自己都係段鳩估作文果個人想講咩

一直都係㗎啦

閱讀理解出mc，4個選擇都講得通嘅話根本就係出題垃圾
邊個係最好答案擺撚明人人有異

中文係ff既極致

文科根本就係on9
當文字作記錄溝通嘅橋樑一早打好嘅時候
文科除咗教語文仲有乜用？翻譯都一早代替到啦

無根底都可以考到某卷5或以上
即係一個band3 生鳩吹都可能有好成績咁係咪考試目的

子非魚 焉知魚之樂
考評局你唔係作者 又點知作者諗乜

因為要囉五星真係靠放學根底

咁係代表你表達能力好

其實第九味接受好多答案
記得有條友自嘲答咗無味俾cctvb記者恥笑
點知最後無味都計啱
只係差在點解釋

見到有人講中文文章既賞析唔一定要同作者本意相同

但dse好多題目都係問你點解，解釋xxx，什麽是xxx咁，要你直接揣摩作者既意思

我唔知好似第九味咁作者會點比一個正式答案，但考評局就迫你答人生的況味，我唔係當年考，但操paper老師話我寫舌頭嘗不到的味道冇分

同意可以參考作者解釋先再設定model ans，李白杜甫我知係死左，但假設佢地仲在生，咁後人又應唔該應，又想唔想問下佢地啲詩詞講乜呢？

閱讀卷綜合卷都有依種情況
點都係閪架啦份卷

推

學校pre 3 出面私補冇預成績 但做親pp多數2-3
出到黎5 考完個日番學校問老師個分段仲要錯左

我記得當年有人寫咗粗口落去

鳩出鳩改
一往作風啦
整個marking sch 改做言之成理四隻字就唔同哂

文學本身就有果種寫者無心 讀者有意既風氣係度
只要你用合理既角度切入帶出自己既體會就夠
由古至今都係
前面都人有人提到一百個睇紅樓夢就會有一百個林黛玉
問題係考評局睇到第87個林黛玉而你答其餘99個林黛玉都係錯
何其 On9

年年都屌架啦
反之英文卷logic flow比較確實
無乜人屌得落

中文其他卷都可以操，唯讀reading 真係睇你有幾多料
唔明有咩好嘈

操
係嘅話唔會年年畀人屌啦
考評局嘅理解就係答案
你屋企人講嘅嘢係咪唯一答案呀

屌你老味

我就真係冇乜見過傳統名校幾科5**既人講呢d
writing 睇人地5**同lv4頭兩段已經分到高下

不過我第1年1,第2年2
但其他都上到1~2個grade
4份都有操足

講緊reading

九味 果年5**份卷
冇記錯係人生體會/經歷
中文其實唔難有心諗多幾步的話
難在要岩考評局啲西仔既諗法

我拎滿分會屌份卷on9?
咁咪屌埋自己on9?
你係咪腦閉塞

咁我又識人school exam , mock paper都係2/3，dse 考5*啵

要估啱考評局
咁係讀心唔係考中文

我講緊傳統名校top果班去考，份卷幾鳩都好一樣照攞5**
而你講既特別例子其他科都有

當年 Reading 1 左
照拉番3 有u讀

其實你可以咁講，除左基本硬件文底要有同文言文，大部份卷答案都係答考評局想要既野，扮到自己好思考人生

冇撚玩啦，人生咁易睇透，去左出書

理商科真係未見過，計數有哂logic flow，無得拗
Btw 拎最top個啲黎做例子有咩意思
可以反映客觀數據？個啲作家中文程度應該好高？跟住識唔識答

教育我地要識做戲虛偽啲

依家d閲讀理解，根本係訓練過份解讀

依個又唔係幾覺
我考咗16 17 年 ，作文都好大自由度 可以寫啲好偏嘅題材 同埋都好負面下 2年都5*
作文還好啦
係閱讀閪姐

下次hkeaa 好心搵d 死左既作者

事實證明 香港中文考試需要大幅改革 成班出題人圍圍喂 答得好唔知代表啲咩

都係啦
下年祼考多次可能仲高grade
根本個答案亂鳩咁黎
講緊文科

其實唔係想睇作者諗乜
係當權者要你俾個佢想要既答案
然後要你接受個世界係咁

我覺得唔應該十七歲就要受依D野...

文科

作家邊識做reading
好合理

幾多歲都好，考試就係考核對科目嘅知識/能力

答返自己作嘅嘢都唔識

第九味咪屌你老尾

我淨係記得第九味係你老味

KO作者，霸氣十足！

我係咁睇
本身考試就係一種社教化
強逼考生用最直白，統一既思維令到每個接受社教化既人都有相似既邏輯先係教育制度既潛目的

所以咁做唔出奇
出奇既係學生往往到左考試成績不利於自己既時候先識講人話

咁樣係教育定製肉
偏差要受管轄 仲要係合理偏差都一刀切

我都唔鍾意
但我鍾意讀書

偏偏愈高等教育愈講思想自由
但同時愈重視分數
體制化高材生先可以享受最多資源既教育

你話依個世界幾撚灰諧

理科出身？

到考評局真係唔 set model answer 嗰陣
又會有人屌佢，"屌，model answer 都冇，marker A 有 marker A 改，marker B 有 marker B 改，點客觀評分……"

中學教師理應可以分辨作答言論合理性？
仲有咩好拗

如果eaa理解錯篇文叫佢地情何以堪

老師分唔分辨到合理性我就唔知喇，
不過肯定嘅係有 D marker 鬆手 D 有 D marker 係超級大 kill

不如有一年真係叫個作者幫手出卷啦

主觀成份高既卷最多有4個marker把關
學生哥唔好諗咁多喇，專心溫書啦
文筆順暢諗野正常好難會肥中文

聽陳蕾士的琴箏

即係定
同樣合理但一個5分一個10分
咁拗到永遠
畀ai囉

畀 AI 改又會有人屌，話 AI 點會理解到人類嘅哲學思想同文化